﻿[18.05.017]
[16:47]:
	+Сегодня была добавлена работа с переменными, а также все настройки стали доступны для чтения и изменения из скрипта. Ну, не из скрипта, а из выполняемых в before/after_exec команд. Также появились некоторые новые команды функции: 
		find_file -- поиск одного (первого) файла, попадающего под указанную маску(windows search) в указанной директории. Будет возвращено имя файла;
		ereg_str	-- извлечение подстроки из указанной строки. Подстрока определяется регулярным выражением. Можно (нужно) использовать группировки, именно таким образом извлекаются нужные подстроки-совпадения. Третим параметром можно указывать индекс совпадения, если их вдруг несколько;
		file_get_contents, file_put_contents -- тут, думаю, всё понятно;
		http_get_text -- сделать GET-запрос, получить контент. Если хост не найден, или страница не найдена.. во бщем, любое состояние, отличное от OK будет останавливать всю программу;
		
	Все эти функции принимают параметры, но результат возвращают, создавая или обновляя переменную $result$, которую потом тоже можно использовать при выполнении других команд.
	Также появились некоторые команды (команды отличаются от функций тем, что ничего не возвращают, а просто что-то делают):
		+set, unset -- создавать и удалять переменные. Так как в переменных доступны все параметры из конфигурационного файла или переданные напрямую, то можно читать и изменять эти параметры. Это может пригодиться для изменения темы сообщения, если нужно откуда-то что-то взять или вставить;
		+pause,delay -- сделать задержку на указанное количество миллисекунд, либо на 10 мс, если не указано;
		+debug_on, debug_off -- если включить "отладку", то все выполняемые команды будут выводиться перед их выполнением;
		+write_info, write_error -- просто вывести в консоль инфо-сообщение или ошибку. Просто они будут оформлены по-особому;
		
	Если команде или функции будет передано не полное количество ожидаемых параметров, то об этом будет написано, а программа завершится (после нажатия на Enter).
	
	Также стоит упомянуть, что те переменные, что были созданы в командах before_exec будут доступны также и для команд в after_exec.
	
	
[22.05.017]
[12:36]:
	-Оказалось, что на программу ругается Аваст. Возможно, другие тоже поругались бы. Из-за этого была выпилена возможность делать из программы http-запросы, поэтому команда http_get больше не работает.
	
[23.05.017]
[11:00]:
	~Параметры -subject и -body сделаны необязательными.
	
	
[05.02.018]
[16:14]:
	+Добавлен параметр maskattach. При вызове программы он может быть только один, но можно сразу несколько путей с масками файлов указать (через точку с запятой). И тогда все файлы, попадающие под все эти маски, автоматически будут приаттачены.
	Но в файле настроек можно указывать несколько раз параметр maskattach=...., либо тоже один параметр, но так же через точку с запятой.
	
	+Ещё добавлен параметр -nosend, который отключает реальную отправку письма. Это может быть полезно для целей отладки или для использования программы чисто для выполнения команд-скриптов.
	
	+добавлен параметр "nosend_without_files", при указании которого включается проверка наличия аттачей. Да не просто наличия параметров аттачей, а выполняется реальная проверка существования файлов. И если даже аттачи указаны, но таких файлов не существует, то.. всё равно будет считаться, что аттачей нет. Если проверка файлов не прошла, то письмо не отправится.
	
	
	
	
[22.02.018]
[15:46]:
	Оказалось, что появляется ошибка (уже как минимум у двух человек): "[error]: SMTP: Ошибка при отправке письма. Причина: 250 2.1.5 <адрес получателя> recipient ok".
	Появляется эта ошибка в новых версиях программы. В старой, говорят, всё ок. Подробностей ошибки (при каких условиях возникает и т.д.) пока неизвестны. Придётся самому разбираться и пробовать воспроизвести ошибку )
[15:59]:
	Да, ошибку повторить не удаётся. Даже с разными адресами почт. Жду позже от людей отчётиков с подробностями о проблеме. 
	
[28.02.018]
[12:30] (написано 06.08.018 d 11:31):
	Ошибка была исправлена, там дело было в проверке авторизации. Не помню зачем, но добавил лишнюю строчку в проверку авторизации. Раньше было: if (smtp.login) then, а затем добавил ещё и "and smtp.AuthDone" в проверку. Но оказалось, что оно не всегда срабатывало. Да и беглый осмотр либы дал понять, что это излишне, и это устанавливается внутри метода smtp.login(). Убрав эту проверку дополнительную, проверим затем на тех компьютерах, на которых раньше оно не работало, выяснилось, что теперь оно заработало! И это хорошо *гитарный запил* )
	
	
[26.02.025]
[02:42, +4]
	Всем привет! И вот уже версия 0.8, ну просто вау! :D
	С последней записи тут прошло уже 7 лет, обалдеть... 
	А программа существует уже 10 лет. Это кажется чем-то невероятным сейчас!
	Но количество скачиваний растёт, и вот сейчас снова кому-то понадобились некие доработки, и это прекрасно.
	А заодно пофиксил по-настоящему ошибку, что была выше (про recipient ok). Оказалось, что функция, которая добавляет получателей, по-дефолту может возвращать False, если не было получателей. А раз False, то всё, проблема. И возвращалось последнее сообщение об ошибке, но там была не ошибка, а наоборот, что получатель - ок. Странно, что в старых версиях работает тот же самый код, а в новых - нет. Непонятная ситуация, но теперь вроде точно исправлено)
	А главная доработка - сохранение отправленных писем в IMAP папку Sent (ну или какую выберет пользователь). Можно просматривать список папок на почтовом сервере через Imap, а то вдруг там не Sent, а другое что-то... )
	Зато разобрался с IMAP, это оказалось совсем не страшно :D 
	Но для отправки всё равно используется SMTP. Самое забавное, что на эксперименты с IMAP ушло минут 15, и уже работало всё. Но вот добавить параметры в пример файла настроек, в список параметров, в краткий список параметров, в валидацию, в получение, в переключение поведения, в присвоение параметров (благо, что with умеет работать сразу с несколькими инстансами)... Вроде такие мелочи рутинные, а заняли более полутора часов! Да ещё и ошибка эта непонятная, ведь тот кусок кода не менялся совсем 😐
	Что ж, вроде готово. Можно скидывать "клиенту" и ждать обратной связи)
	Мог ли я тогда, лет 10 назад подумать о том, что программа будет так востребована (пусть и в узких кругах) и приносить пользу? Приятно :)
	
	
[13:18, +4]	
	Странно, что почтовый сервер один и тот же - yandex, но при этом у меня названия папок в imap были на английском, а у "клиента" на русском. Хотя почта та же. А приходят названия в UTF7 кодировке. Пришлось разбираться и делать декодирование, но всё получилось! 
	Допилил также отображение нормальное, чтоб и декодированные названия показывались, и сырые тоже, как приходят. И указывать в imap:folder теперь можно тоже как русское название (автоматом конвертируется), так и сырое. И всё заработало, ура!
	Приятно :)
	Если подумать, я давно задумывался о том, чтоб письма в отправленных сохранялись, но не разбирался тогда как это работает, а тут вон оно что... Но теперь всё готово, и можно с радостью и гордостью выкладывать новую версию программы, обновить статью и т.д.
	Всем спасибо, все свободны! :D
	И до следующих эпичных доработок ;)